美防長：南海晒馬為警告北京

全文

美防長：南海晒馬為警告北京

美國空軍B-1B超音速轟炸機，日前首次飛越東海空域。

美國國防部長埃斯珀（Mark Esper）前日坦承，美國軍艦近期在南海的行動，是要向北京發出明確訊號，美國「要確保南海航行與商業自由」；同時，美國不會對中國「在南海的侵略行為」坐視不管。。。。。。。。。。。。是此款戰機首次在該空域出現。同時，美國尼米茲號航母正在開往西太平洋途中。

兩B-1B轟炸機現身台海

埃斯珀當日在五角大樓記者會上說，中國正在趁世界聚焦武漢肺炎疫情時機，採取損害他國利益的行為。「我們的戰略競爭對手正試圖利用這場危機，做損人利己的事」。他說：「一方面中共加強散播虛假訊息，試圖嫁禍於人，。。。。。。。。。。。撞沉越南漁船，威脅其他國家不要從事海上能源開採。」

埃斯珀又指，美軍印太司令部加強應對力度，加快了美軍在南海的行動節奏，包括在水上、水下和空中的行動。而前一天(4日)，兩架美軍B-1B戰略轟炸機現身台灣北。。。。。。。。。。。。表示，正考慮對中國關稅中部份產品的排除措施「延長最多12個月」。此論述與總統特朗普強硬態度有別，惹外界關注。

此外，路透社昨引述知情人士透露，美國商務部即將簽署一。。。。。。。。。。。業與華為合作制定下一代5G網絡標準。

美國之音

俾人嚇到入番狗窿全身而退，支那又成最大贏家

支共已經無招
所以打仗轉移內部矛盾

架機好撚型